古時無鬧鐘啲人係點樣準時起身？

唔會成日唔知醒咩？

公雞叫就起身

打更佬

公司無鐘點知我遲到

所以有打更人

咁邊個叫打更佬起身

另一個打更佬

打更佬個老母

古時夜晚除左去妓院應該冇嘢做，七八點上床，第二朝七點自然醒都得啦

習慣成自然

有三竿

古時除咗食飯痾屎瞓覺耕田，都無其他野做架啦，要咁準時起身做乜

如果冇錢養雞翻工咪遲到
唔翻工又點有錢養雞

打更佬要識起身 打更人只負責路面上既障礙

古時老闆會返工前俾隻雞你，雞錢嚮你人工扣，
resign要還返隻雞

因為想慳燈油火蠟，所以入黑就訓，晚飯唔食或者食小小

訓足十個鐘未天光就醒，唔需要鬧鐘

細個讀書好似有聽過有幾種，其中一種叫銅壼滴漏 (用黎顯示時間，要額外加嘢去發聲響)

另外仲有種，原理係燒香，燒斷纏係香不同位置繩，繩連住嘅金屬球會跌落金屬板，然後響

sorry for 大陸site

咁邊個叫公雞起身叫

母雞

對後者都有印象

我諗靠雞啼啦窮人既話
打更一更都唔係一個鐘，會早左起身喎

連登好多古人

古時科技唔發達 偷左隻雞走都捉唔翻你
不斷呃雞去賣再走佬再呃雞去賣
FatFat

大佬隻雞唔夠你走佬d水腳

【咕～咕～咕咕～～～︱#公雞的內置生理時鐘機制】
眾所周知，公雞會在清晨啼叫，但牠們從來都無需任何提醒亦能準時地啼叫，究竟當中有甚麼原因呢？
.
兩位日本動物學學者－吉村崇和新村毅，就對公雞早啼這個行為進行了光照實驗，以作進一步了解。在實驗中，他們把基因相似的雞放在兩個不同照明條件的環境。
.
在第一個實驗中，公雞會在一個光亮與黑暗各十二小時的環境中，持續十四天。他們發現公雞在變亮前兩個小時就會開始蹄叫。
.
在第二個實驗中，會把公雞置於二十四小時都是黑暗的環境中。他們發現，公雞的生理時鐘會變成每天23.8小時，而公雞們會在牠們認為的黎明時份啼叫。
.
他們還發現，相對於其他時段，這些動物在早上對光以及聲音的反應會更明顯。這意味著公雞的內在生理鐘比起外在因素，會對啼叫產生更大的影響。研究小組還發現，公雞們的啼叫次序與其在社團中的地位有密切關係。地位排名較高的公雞會首先在黎明啼叫，較低級的會較遲。
.
所以大自然的鬧鐘，公雞真的當之無愧！

天光前2個鐘😂